Listing 1.1. Skrypt wykorzystujący jQuery umieszczamy w drugim elemencie script
<head>
    ...
    <script type="text/javascript" src="jquery-1.4.min.js"></script>
    <script type="text/javascript">
    //skrypt mający dostęp
    //do obiektów i funkcji biblioteki jQuery
    </script>
</head>